\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage[dutch]{babel}

\usepackage{mathtools}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{mathabx}

\DeclareMathOperator{\ggd}{ggd}

\theoremstyle{plain}
\newtheorem{stelling}{Stelling}

\begin{document}
\begin{stelling}Er zijn oneindig veel priemgetallen
\end{stelling}

\begin{proof}
Laat $a_1 \in \mathbb{N}, a_1 > 1$. Maak nu de rij $(a_n)_{n \in \mathbb{N}}$, door $a_{n + 1}~=~a_n(a_n~+~1)$. Omdat $\ggd(n, n + 1) = 1$ voor alle $n \in \mathbb{N}$, geldt $ggd(a_n, a_n + 1) = 1$. Dus als $p \mid a_n$ dan $p \notdivides \; (a_n + 1)$.
Volgens de fundamentele stelling van de rekenkunde is elke $a_n$ te ontbinden in verschillende priemfactoren $p_{n_1}, p_{n_2}, \dots$. Laat $p_n$ een priemfactor van $a_n$ zijn, ongelijk aan $p_1 \dots p_{n - 1}$. Dat zo'n priemfactor bestaat is niet meteen duidelijk, maar omdat $a_1 | a_2, a_2 | a_3 \dots, a_{n - 1} | a_n$ geldt als $n \leq m$ dat $a_n|a_m$. En omdat $p_k | a_k \; \forall k \in \mathbb{N}$, zijn alle priemfactoren $p_1 \dots p_{n - 1}$ delers van $a_{n - 1}$. Dus voor elke priemfactor van $a_{n - 1} + 1$ geldt dat deze ongelijk is aan $p_1 \dots p_{n - 1}$. Dus zo'n priemfactor bestaat altijd, en we hebben een rij $(p_n)_{n \in \mathbb{N}}$ van unieke priemgetallen geconstrueerd, en er zijn dus oneindig veel priemgetallen.
\end{proof}

\end{document}
